羅致光：勞動人口跌幅超預期或成經濟增長障礙

勞工及福利局局長羅致光預期，未來數年的勞動人口會持續下跌，長遠可能會成為未來經濟增長的障礙。

羅致光在網誌撰文，指今年上半年勞工市場受疫情打擊，勞動人口由去年約364萬下跌至354萬人，現時仍難估計影響何時消退。假如在這段時間，提早離開勞工市場的人在經濟復甦後不重投職場，香港的人力短缺情況會比早前估計更嚴重，甚至會為經濟復甦拖後腿。

政府早前推算，2022至2027年間勞動人口每年平均減少0.6%，但今年6至8月的勞動人口按年下跌2.1%，已超過預期三年的跌幅；長遠而言，可能會成為未來經濟增長障礙。

又有藉口引入中國勞工

因為香港好多人靠被動收入已經夠過活

XGZF諗下自己做咗乜好加速人口下跌囉

根本佢講撚哂，實情想人口大清洗換血溝淡真香港人

接受現實 未來只會愈黎愈多拼音名既新香港人

今時今日仲講勞動人口, 咩年代既思維
大把野ai都做得啦
好快人類(勞工階級)被AI淘汰同取代

仲未計移民班人，保守估計30萬

恨到啦
之前成q日話勞動人口不足
而家狼真係來了喇

就算落黎都係冇job架喎
都係做失業大軍

都比你拉晒殺晒啦

每日150個今年停左？

過多半年唔只勞動人口喇

佢個軀殼就生活喺21世紀，但個腦仲殘留左喺20世紀
今時今日仲有「經濟增長來自勞動人口增加」呢支歌仔唱?
有既話西方國家唔洗嚴格限制移民啦

清心水清

今時今日，洗碗都有洗碗機，收銀都有收銀機(可以收同找散紙個隻)，仲講勞動人口，笑撚死人

哦

D死廢老霸住個位死唔斷氣都會阻住經濟增長

假如在這段時間，提早離開勞工市場的人在經濟復甦後不重投職場

原來羅生覺得疫情期間啲人係自己辭職

"成為未來經濟增長障礙" 正解係=>成為財閥永續剝削同僱用供應穩定嘅廉價勞工嘅障礙

究竟佢講既係 邊班勞動人口先？